(法律撚入)呢個情況會唔會構成謀殺

假如我每日都會將一樣食物放係我屋企後花園度，然後第二日一定會唔見左。
而有一日我將一樽毒藥放係同一個位而又比人攞走左，結果第二日有人中毒身亡，咁樣我有冇刑事責任？

如果你成個故事比人proof到掉上法庭做證據就會

個故事好熟口熟面....
大陸好似發生過類似ge野

告返毒撚死左果條友轉頭, 偷完野仲好意思告人謀殺

但我唔清楚食物既去向，我只係當後花園係我放置個人物品既地方

用同一個容器，但有標明毒藥+骷髏標示呢

有冇link？我中意研究法律

我個假設冇呢樣野，不過都可以考慮埋

會 但好難入

用咩理據黎入我，而且有冇類似既案例可以參考下？？

因為我放置既地方係我屋企，而我屋企又冇授權過任何人進入同攞走我既個人物品，咁到底佢係我地方偷走我既物品，我何罪之有？？

manslaughter

我睇過呢個principle但係唔記得
crime 廢J

可唔可以試下記得

應該會判誤殺

明知每日有人偷，你都仲放係到
控方可以懷疑你係默許有人拎你d野

利申：鳩up

我冇諗住傷害任何人wo，純粹係自己後花園放置第二種物品

但可以證明到我預計佢會食用？

頭盔：法律0認識，純粹我個人邏輯

要告一個咁既case 我認為要有證據證明以下幾點：
被告知道每天固定地有人拿走物品
被告故意在該物品上放置會令人受傷或死亡既毒/武器
被告事前知道放置既野會令人受傷/死亡
被告有意圖/有合理理由去咁做
受害人的確係因為被告既行為而受傷/死亡

我覺得咁樣至少入到誤殺，因為唔理人地係咪偷野，都已經睇得到被告故意以令人受傷或死亡既方法去報復偷野既人…視乎有無其他證據入到謀殺

Adomako

1.Owed a duty of care to the victim
2.Was in breach of duty
3.The breach of duty caused death
4. The defendant's conduct was so bad in all the circumstances as to amount in the jury's opinion to a crime.

冇記錯好似係
有錯勿屌

你好撚有邏輯
同條law 一樣既

好有調理
駁唔到
姐係呢個case係好大機會入得到？

姐係邏輯上如果知道一個行為將會導致一個人死亡而又實行左，就可以構成謀殺同誤殺咁解？
咁假設我係我屋企個保險箱度設置左個殺人機關，然後係保險箱度用清晰既字眼寫明胡亂開啟會導致死亡，咁結果有賊偷開我個箱然後個箱即刻漏電導致個賊死亡，咁我有冇免罪既可能？

焦點 熱門 動物 副刊 3C 影片 體育 娛樂 時尚 生活 社會 國際 財經 地產 政治 論壇 壹週刊

裝蒜！偷吃鄰家水仙中毒 老婦反向鄰居索賠

2016/12/11 15:32

偷竊他人東西竟還要求賠償！中國一名網友近日披露這起離奇遭遇，他在自家種植了數十棵水仙，卻被隔壁的老婦誤認為是韭菜，偷採回家包成水餃給孫子吃，豈料孫子中毒住院，誇張的是，老婦竟上門要求賠償，警察趕來處理後，還對這名網友「曉以大義」，要他顧念「人道主義」賠償對方部分醫藥費，氣得他直呼冤枉。

好on9

係冇攞番d 書出黎答你個問題

actus reus就有硬，普通causation原理

mens rea就睇情況

放毒藥時你知唔知有人會攞黎食？如果你知並且照做，謀殺機會好大

如果唔sure有人會攞黎食，但覺得有機會有人食，誤殺機會較大

如果有一個possibility 係你放件野係度，你會覺得件野唔見左個原因唔係因為有人攞左，甚至有機會脫罪

唔關事

有人搶你野(即對你做非法野)，你有意殺死佢，一樣謀殺/誤殺

如果你係人就無事
但毒死左隻狗就俾人告到仆街

咁姐係我要舉證黎證明自己冇考慮過原來件物件會比人盜取食用黎打甩呢條罪？

唔likely有罪

唔使用law解釋，用常理就可以。

呢個世界大把殺人機器，只要做足安全措施，有人因而以死都好難證明你有意圖或者魯莽地殺左佢

你個裝置目的係殺人，應該都走唔甩

但個裝置本身個設計係意圖殺死想強行打開既人wo

你proof唔proof 到佢除左殺人，仲有其他合目的先

目的係殺人冇錯，但我將佢設計成要複雜既手段先會引發殺人功能發動(姐係唔會誤開而中伏)，而且有埋清晰指引表明呢部機械係有殺傷力，危險請勿接近
咁樣都會被控謀殺？

有埋指引表明有殺人功能，請勿打開，後果自負

整體黎講，原則上唔使你舉證，係控方證明你有罪

但你講個例子可能係所謂negative averment，所以你至少要講d野證明你所講，個舉證標準唔會好高

以上係冇攞番d書黎講，criminal law 係好耐之前既事

如果有人因觸發到裝置而死，咁係咪達到目的先
咁已經入到謀殺

如果殺到人都冇事，銀行仲咁on9得警鐘呢d被動裝置?

如果咁講，刀啊槍啊呢d武器本身都有殺人既功能，個賊明知佢有殺人既危險性仲無視警告觸發殺人機關，咁可以入到我數？
控方可以點樣舉證我設置係自己屋企既保險箱機關係為左殺人某人而做？

呢個問題設定得好有趣

件野開左就會殺人，唔開就唔會，仲叫你唔好打開，咁你仲可唔可以話件野本質就係為左殺人？我自己覺得唔會

當然，如果件野係為左鼓勵一d好奇既人去打開，而設計者有諗過呢個可能性，咁就有可能有罪

呢個機關可能係我想測試自己創意而製作，純粹係個人興趣同diy玩意黎，而為此設置左免責條款同警告，禁止任何人打開呢個有殺人功能既機關，呢個情況到底有冇免罪既可能

個情況係我研究左一個有殺人功能既機械，但我冇打算啟動佢同用佢殺死任何人，只係純粹擺係屋企當做收藏品展示，再用嚴格既條款表明佢既危險

搵到你呢個post入硬

可唔可以理解成法律本來就唔容許私邢，
唔俾人有意用自己方法去罰(毒害)犯罪者

咁我第二個情況到底法律會點判

如果呢個係law school既考試，我既答案會係話問題比既facts唔夠充份...

假設係你所講既情況，再假設你個機關唔係正常人會access到，就算正常人access到都會見到個警告，我會話入罪機會好低

又假設係你所講既情況，再假設你個機關正常人會access到，咁即使你有個警告，可能你都會預計到有d人貪玩而開件野。即使你有咁既預計你仍然放個機關係到，咁你咪大機會入罪

個facts轉少少個結果可以差好遠

同樣地 因為你個保險箱設定係殺害偷野既人，屬私邢

刀劍要有人操作先可以作為武器
但你set 個裝置已經可以定義你操作呢個裝置
如果打開夾萬門就觸發到嘅話
好難令人信服呢個係"玩意" 而唔係防盜裝置

你可以咁理解既。但個官唔會先搵個rationale出黎再判有冇罪。

呢d刑事罪本身冇咩rationale可言，只係用番過往d principles就處理到。

咁講得應該係後者啦

我覺得入唔到喎，都冇mens rea
如果個行為係喺你屋企有晒警告，又鎖實晒咁
recklessness個objective test過唔到

仲係objective test咩

寫個詳細d既案例內容

假設我自己係屋企因為興趣，發明左一個有殺人功能既保險箱，呢個箱如果用錯誤既方法開啟就會觸發放電功能，令開啟既人即刻觸電死亡，而呢個箱個設計係要複雜既手段先會觸發到機關，所以小朋友唔會因為唔小心搞到佢而引發陷阱，總之任何人都唔會因為誤觸佢而死亡。
然後我將呢個箱當係收藏品放置係屋企既儲物室度，再貼上嚴格既危險警告，提醒任何人唔可以打開呢個箱，否則會導致死亡。
而有一日有個賊潛入我屋企，無視我既警告啟動左個箱既殺人機關而導致死亡，咁我到底會唔會被控意圖謀殺或誤殺呢？
1. 我本人雖然製造左呢個工具出黎，但從來冇打算啟動佢或比任何人啟動佢，純粹當係自己既收藏品。
2. 呢個殺人保險箱冇儲存任何財物，姐係我本身冇打算將佢實用化成為保險工具。
3. 我貼上左清晰既字眼同警告標籤，禁止任何人打開佢同提醒左會導致死亡。
有冇法律JJ一齊研究下呢個案例會點判？

啱啱查elaw 係咁講
其實我唔記得啦

呢個裝置都要複雜既操作先會發動效果，所以啟動佢既人本身已經有認知知道呢個箱係一個有危險性既武器黎，只不過個對象只係你自己

佢有危險性同做佢出黎個intention係殺人係兩樣野

gross negligence manslaughter?
因為地主有duty of care 去提醒人有危險，包括非法入侵者，無做到就構成疏忽，過度疏忽有刑責

有錯勿插

廢人廢up，不是律師

佢有殺人功能，但我做佢出黎唔係為左殺人
好似我整支槍出黎唔代表我要用佢射殺任何人

犯法要有犯罪意圖，咁你當日放毒藥既既意圖係咩？

所以我覺得冇intention to kill 唔構成murder

有人入你屋企拿走你既野，即係「入屋犯法」，亦即係一般人所講既「老爆」。佢入左你屋企偷走樣野，食左，毒死左，所以唔犯法。

要睇個屋主有無可能預計到呢樣野會發生，然後做左幾多保護措施，如果無可能預計到，屋主已經做足保護措施（將毒藥放係自己地方），可以免責。

但如果屋主一直知道有人去佢後花園拿東西吃，而故意地將該毒藥放在後花園裏，就係謀殺！

已經貼哂warning 叫人唔好去搞否則會導致死亡
客觀呢講不存在意圖去殺人

但若果該人利用人好奇心呢?點睇

大佬，搶你野你係唔可以殺佢的，佢搶你野你殺佢，就係謀殺。佢搶你野時你唔小心殺左佢，就係誤殺。

佢殺你你就可以自衛殺人。

你所施予嘅暴力是不能夠大於對方施予給你的暴力

照咁講，我可唔可以理解係本身個殺人保險箱就係一個唔合法既存在
因為呢樣野既目的就係殺個D偷野既人

理論上係咁講實際上點prove 先
如果你有證據佢搞到d 變態殺人遊戲就話啫
如果好似樓主咁講：有個機器擺喺自己屋企，鎖實，有警告，有條友開咗
冇企他證據顯示佢intent

你又話"佢有殺人功能，但我做佢出黎唔係為左殺人"
邊樣先得架

我記得係私人土地上面set陷阱等人黎踩都係犯法

記得有個CASE係
有班人 特登剪爛左鐵絲網 黎方便行
個鐵絲網既主人知道左每日都有人行 但都唔修補佢
結果班人比個網整傷左

最後法庭判左個主人要賠
應該係TORT CASE入面既

不過巴打果個毒死人 好似嚴重好多

利申 唔係LAW DEGREE
同埋D CASE都係背得半桶水

又抄舊post

東野圭吾 聖女的救贖
似似地 樓主可以睇下

同問，若果裝置設置目的係防止殺手行刺，而該人有理由相信有人黎殺佢，然後發生以下埸景:
1.殺手被殺
2.一個迷途路人被殺
點睇？

唔知樓主係想講道德定係某個國家ge法律

而被告唔知受害人嘅用途呢？
例如刀可以傷人 又可以作業
漂白水可以毒人 又作清潔
用返樓主假設，佢放食物係後花園 但佢冇諗過偷野嘅人偷左之後嘅用途，例如食又得、餵狗又得
咁樣樓主有冇罪
又講我舉例偷野嘅人係拎去餵狗，咁有一日拎左樓主嘅毒藥去餵狗（假設係冇任何有毒標示），咁點告？or假設偷野嘅人係弱智人士等等不同角度
有冇人可以作出解釋？

兩樣野黎？
刀-有殺人能力，造刀者做出黎用於切菜

殺人保險箱-有殺人能力，同時係唯一能力，佢主要係用黎殺偷野者

可以拗係兩樣野嚟
製造一個殺人機器不等於製造一個機器去殺人
如果有晒警告，我會舉證negate個intent 係用部機殺人
咁就算個殺人機器唯一功能係殺人，都冇intent用呢部機器殺人

高質post留名學野

既然無殺人intent咁設置保險箱目的何在，控方應該提出裝置係咪一個calculated 殺人計劃，可能佢一早知道受害人一定會去開箱

殺人工具箱，你整出嚟，係有動機殺人，已經唔得喇。

但你整出嚟，而個樣嘢有佢潛在嘅危險性，例如入左去舊嘢就會爛就會整死人，而且又有充足嘅警告，我諗就就甩到身了

利申 純個人意見

根據你最初所講 有人黎偷你野食 你就放毒藥
我覺得有老鼠偷我野食 卹以我放毒藥毒死佢 好正常呀
呢D CASE 主要都係睇陪審團信唔信你真係為左毒死人而放
請個好D既大狀 包你冇事

但法庭點證明係你落毒？唔比偷果條友換咗樽入面啲野黎誣蔑你？唔比買返黎前受污染有咗毒？
你死都話唔知有毒，個賊食咗你嘅野出事就話你落毒好唔make sense 喎

舉證責任在於控方，
控方搵唔到好證據
就有疑點，就已經告唔入喇
唔係咩？

純個人意見
香港行無罪推定
疑點利益歸於被告
你死口話唔知會有人搞
告你唔入
唔係香港就應該玩完

有獨立屋住戶正商議於屋苑圍牆加裝電網阻嚇賊人犯案，但有法律界人士提醒，加裝電網有可能對他人構成傷害，即使已加上警告牌，亦可能需負上相關的民事法律責任。

防盜公司總經理郭卓民指，電網會對有意破壞的人士釋出脈衝，將對方彈離電網，並不會致命，而且電網必須安裝在至少有2.5米高的圍牆上及貼有警告標示，避免傷及無辜。

執業大律師陸偉雄表示，在屋苑加裝電網要留意相關法律責任，因電網有可能傷及誤闖或無辜人士，而即使有賊人意圖闖入，法律上亦不可以以任何方式懲處對方，而受傷人士可循民事途徑索償，業主可能要負上法律責任。

機電工程署發言人回覆指出，屋苑以保安理由安裝防盜電網沒有違反《電力條例》，惟電網的固定電力裝置部分須根據《電力條例》，由註冊電業承辦商及註冊電業工程人員設計、安裝、檢測並簽發證明書，以確認裝置符合法例要求，而電網亦必須符合相關的國際標準。

好撚多勁人，容許我搭單問下 究竟點樣既自衛先算合法 唔會變成誤殺？ 又，保護人地 救人係咪好易變誤殺？thanks all

有條友拎住把刀行埋黎講我要斬撚死你 但佢未出手 我依個時候保護自己 先發制人 係咪都有罪？等佢出手先我九條命都唔夠死

自衛殺人 救人只可以用同級數的武器
猶差可以比犯人用高一級的武器
即係犯人拎刀你只可以拎刀
犯人冇武器你都唔可以有武器
中學法律講座聽返黎

咁我想問如果對方係大隻佬
你拎刀郁未必夠佢打
咁又點計數

認真post推

咪係,如果屋企因為有老鼠所以會擺啲放左老鼠藥既食物係屋企周圍,咁如果有賊入黎偷野肚餓食左之後毒死左咁屋主有冇犯法?

如果情況係有個人間屋成日俾人偷野，本身間屋係有圍牆，而個屋主都發現到圍牆某一個位特別容易俾人爬到入去，所以就係個個位加上尖刺，之後個賊又黎偷野，結果插死左，屋主有冇需要負上法律責任？

記得之前外國有單野係dorm, 有條友係咁俾人雪櫃偷野食 (好似係牛奶)
佢諗住prank咁將個牛奶樽(寫自己名)入面啲液體換左化學品, 飲到條友死左, 判左誤殺

係老美可以打得甩, 因為佢地對premise既概念好強,
類似係你侵犯得我土地俾我打死都無得怨果隻,
特別係啲republican洲例如texas

"If there has been an attack so that defence is reasonably necessary, it will be recognised that a person defending himself cannot weigh to a nicety the exact measure of his defensive action. If the jury thought that in a moment of unexpected anguish a person attacked had only done what he honestly and instinctively thought necessary that would be the most potent evidence that only reasonable defensive action had been taken..."

刀仔吉你勁d 定slash 勁呢，摺凳係咪十級
咪又係講re唔reasonable

唔計美國
只要控方prove到你有意圖報復/明知有好大機會會俾人食到既情況下你就好大機會要坐
e.g.
放老鼠藥係廚房到=無事;
放老鼠藥落後花園再用粒糖紙包住+你之前俾人侵入過後花園=死梗

又回帶

冇讀過法律
但返過啲pt可能可以應用返係呢件事上面
返過零售業入面一啲食得既贈品好多時會擺到過期
而掉之前 個經理都會整爛晒啲贈品
因為怕會有人拾黎食 入左院好似係要負責任
而都聽講過7-11 麵包舖會將啲賣唔晒嘅食物
一係就比自己員工 一係就浸完洗

會

好多刑法書講到故意既時候都有呢個例子

Google 未必故意

堡壘法則好多州都無。。。
但正常會入防衛過當。。。判輕d

轉身跑

個人覺得冇可能入到罪
首先 如果要proof到你係有意整死佢
要知你係會預計到佢會入黎偷（姐係佢有偷開）
咁個犯死左又點會知佢幾時邊到偷過野
正常偷野都唔會留低咩野證據啦
就算有一次兩次 都唔可以咬定你預計到而想殺佢
最多有少少麻煩 但冇可能入到罪
利：9up

防衛過當 一係誤殺一係謀殺
因為生命同財產相比
生命比較高地位

個個用私刑咁要法律做咩
正如人地差你錢你唔可以夾硬拎佢d錢走
而要經法庭判佢要俾你一樣
唔係既話司法會失去作用

現實無咩可能發生 諗黎晒精神

仲有一個間題想問，如果有日3.4點am(訓教中）有賊人入左屋偷嘢同偷錢，點知有聲音嘈醒咗屋主，屋主拎出刀叫賊人投降，點知賊人亮刀攻擊屋主，過程中屋主俾人刺傷至到重傷，但賊人俾屋主殺左。

第一個問題！ 屋主要唔要坐牢
第二個問題！ 如果屋主冇受傷但殺左個偷人，又洗唔洗坐牢
第三個問題！ 假設屋主冇警告而一刀刺殺賊人，又會發生咩事？

香港法律會點處理，而屋中冇cam 影住，又會唔會變成謀殺？
如果家中有家人目睹又會唔會唔同？

想問下 如果有個人捉左a同b
之後整左啲機關 一有聲就會殺左a
跟住將a同b整暈
b醒左之後嗌救命而令a比機關殺死 咁b有冇罪？

好似係就算有個殺人犯叫你殺某人質
你都唔可以殺

一 二 都有機會
三 會
家人證據力會比較低

呢個情況無因果關係 因為普通發出聲音唔會令人死

咁樣問題嚴重了，咁如果真係發生有賊人，屋主可以點做 ，等人偷完野報警？定點？
如何保護自己

應該無
謀殺-no intent
誤殺-大嗌唔犯法，又唔危險

除非佢一早知道聲音會啟動機關

利: 唔識法律

有時呢d唔係幾句解釋到
每件事具體細節都唔同
你講個3種除左第3 前面2個真係睇細節

如果屋主堅持以為有害蟲所以放毒呢？假設將食物放入四方兜，只有一面有警示有毒，犯人食左毒死又有無刑責？法官好難界定咩叫有意圖殺人呀？屋主係有心放毒，不過佢原意對象係害蟲又點計？

self-defence pre-emptive strikes冇問題
打得交死得人實有forensic evidence架啦，冇理由打死個賊你會冇事既

（拋磚）（文長）

［操作］

你上庭話落毒落個飯度係想自殺

講到自己好撚想死咁 e.g. 放之前po文話「屌你老母我準備自殺！」

再放陷阱 合理化自己自殺既動機
同埋想完左自己既心事先食 所以冇立即食

但係俾條仆街老爆行先一步偷撚左黎食
冇證據證明你set局殺人，包括冇人搵到依個po

就完全睇唔到你set個陷阱既動機

佢既死亡結果出現左，但係你冇違反既動機 直接計誤殺

但想完全甩條罪真係好難，因為佢既死係經過你加工既飯盒
如果你prove 到個有毒飯盒連你都唔知點解會出現 仲要毒死埋人，搞到冇你的符咁你先威威豬打得甩

［有關DIY死亡陷阱既set題］

而死亡機關既point 我覺得好危險，代入上訴程序我會估你一審會好大機會俾人判有殺人動機 ，我覺得有幾個原因
1 飯盒既存在殺左一個過五關斬六將之後食左佢既人
2 陷阱既目標係人 **除非你話想用黎毒老鼠或其他動物（如果樓豬屋企真係有蛇蟲鼠蟻又有客觀證據，你可以更加容易合理化個有毒飯盒同埋可以做到你冇殺人動機）
3 飯盒係好短時效性既收藏品因爲會壞 **除非你顯示到落左毒藥有明顯既分別令佢成為藝術品或者係用黎做到某啲topic既藝術活動又或者你有一個會有毒飯盒依方面既異常心理辟好（依個point要有一堆事前準備難到閪咁，又或者你有證明你痴撚線鐘意玩毒飯盒）
4 主要係你個設題同一個美國case好似：做電牆有哂警告話明有電同埋生人勿近之類，真係有賊入爬電死左，主張自衛殺人結果係直接計謀殺（故意一個想偷野既人：
a)知道電牆整死人
b)知道爬既人會俾人電死
c)知道賊會爬入黎
d)案件非嚴重罪行

套用台灣法律都有一舊野叫正當防衛但係有一個on9條件，姐係上面有個巴打提出既防衛過當（要用不超過對方加害既力量反制對方）陷阱、電牆個case係要人死阻止人老爆，係損害既程度上有明顯既分別。

［進入司法程序既一啲鳩幻想］

你基本上要keep住上訴到終審先有機會有陪審團救贖到你，姐係你要keep住硬幾個月仲要係上庭既關鍵時刻說服到陪審團，要考慮自己既心理狀態o唔ok 最好成日催眠自己係冇殺人動機只係瓜田李下有理說不清之類，完全做到自己呃左自己，咁既精神狀態之下，可能中途痴左線都未定但係非壞事。

P.s. 想被判誤殺要係放飯盒之前做上述一啲事前功夫，唔係的話好難甩

頭盔：各位千祈唔好以身試法，法醫、法官、控方律師、陪審團都係受過多年專業訓練，依啲大case打官司又會好煩好耐又要用一大堆錢，害人害己

利申：鳩up 唔識法律 認為此po純學術討論

睇你邊個州囉

未必的故意（未必の故意）
犯罪的結果の発生自体は確実ではないが、それが発生することを表象しながらも、それが発生するならば発生しても構わないものとして認容している場合の故意を未必的故意（未必の故意）という[8]。

你知道會殺人 但你唔介意殺到人

認識ある過失（認識のある過失、意識的過失）とは客観的な不注意が存在することを行為者が認識している過失をいう[5]。

你知有可能發生 但你覺得唔會發生

係呢個例子入面
呢2樣用黎介定謀殺同誤殺

法官點推定你係咩意圖
就係客觀咁觀察你行為去推斷

純虛構，如果B追殺A，而A預先設置致命陷井，而B中陷井而死，pre-emptive strike 覆唔覆蓋到? or prevention of crime?

你有或者要解釋你既行為,正常唔會
有人鳩放野食仲要加埋毒藥。
你或者會問唔係舉證責任係控方,
疑點利益歸於被告,但仲要一樣野
叫合理推論,毒藥理

上面prove咩有毒飯盒嗰個
舉證責任在控方

利申: 我唔係讀law.

如果講法律嘅話, 要構成謀殺唔係剩係證明到你嘅行為導致佢死亡就得, 仲要證明到以下嘅嘢:

1. 你有動機去殺人. 理論上, 一個人係唔會無厘頭去殺人, 每一個行為都要有佢背後合理嘅原因. 所以你會見到外國有啲斷到正一正嘅鬧市無差別殺人, 就算影到晒兇徒行兇, 都要搵心理專家去同佢做評估, 證明兇手思維異於常人, 會因為常理以外嘅原因去殺人.

2. 你有計劃去殺人. 例如上網搵邊度買刀, 或者google邊隻毒藥毒得死人嘅上網紀錄.

3. 你去咗做需要嘅準備工夫. 例如去買刀買毒藥等.

4. 你去行兇, 受害人因你嘅行為直接導致佢嘅死亡. 依度唔一定講你直接殺死佢, 例如如果你拎把刀, 受害人嚇到心臟病發, 都可能會告你謀殺. 但係如果係因為你拎把刀出嚟, 受害人好驚, 即刻截的士番屋企, 沖杯珍珠末定驚, 而俾啲珍珠末哽死, 咁告你謀殺嘅機會就真係好低了.

通常上面依四點, 都要上到庭, 陪審員覺得絕對冇其他合理嘅講法, 先會判你謀殺罪名成立嘅.

講番你個case, 如果你放樽毒藥晌後花園, 有人食咗之後死咗, 咁會唔會告你謀殺, 就都係睇番以上四點:

1. 動機: 你同受害人有冇仇口? 關係點樣? 你有冇合理要殺佢嘅理由?
2. 計劃: 你係咪同受害人結怨, 先去學有關毒藥嘅知識?
3. 準備: 你係咪近排先買毒藥放晌後花園, 定係已經放咗三十年日日都係咁?
4. 執行: 受害人係咪因為你嘅直接行為而死?

講到咁, 你都應該已經知道, 依個個案你俾人告謀殺嘅機會係好低. 但當然, 唔代表你唔需要為你嘅行為負其他刑事責任啦.

其實依家係討論緊香港，英國，美國，日本定台灣法律
咩都有既喂

台 德 日 = 大陸法
英美= 英美法

但我諗刑法既理論2個系統唔會差太遠

lm

求討論

當你知道有人害你,你唔係嘗試去向
合法既方式求助,而去裝致命陷阱,
已經會俾人合理懷疑你有殺人動機,
正如防盜裝

joint enterprise 可唔可以搵人講下
香港有冇跟supreme court foresight嗰個

無錯
但可否用自衛作defence
面對殺手，陷阱係咪一個proportionate 武力

或者解釋左刑法一d好基本既理論先

一個罪既成立
會有行為 同結果
而行為同結果要有因果關係
因果關係既係同一個行為做十次
起馬出現9次某種結果 就叫有因果關係

用殺人做舉例
你用刀插人既心臟（行為）
人死左（結果）
佢既死係因為你插佢心臟（因果關係）

而點判定係咪有意圖（即係故意）
就係你行為既時候決定
亦即行為故意同時存在原則

咩陷阱
挖個窿？捕獸夾？（唔好話我鳩問，係關鍵架）

你係用大陸法角度?
其實大陸法入面murder 既recklessness 點解釋？subjective 定objective？

真心覺得呢個post好高質
好似好耐無見到咁認真嘅討論 宜家出面一兩句講唔通就屌人老母發哂爛咋 但呢度真係勁多觀點角度 真係君子和而不同

唔識法律 只係路過留名

manslaughter

致命陷阱，挖個十尺窿入面有個捕獸夾呢?
點解關鍵？
係咪因為捕獸夾可以拗?

唔明你想問咩。。。

咁講陷阱唔等於精心佈局既
譬如B追斬A追到去個廢墟，A等B跑到去一個地方推d 野落黎責死B又點

好難講呢種.... 好多細節改變成件事

你點解釋點解你會挖個十尺窿再晌入邊放捕獸夾先…

只要佢證明唔到你嘅intention係為殺人而設， 原則上冇可能告得入謀殺同誤殺

睇下正當防衛既要件有無超過。。。

會俾人告謀殺
但係A有anticipation of imminent force->出於自衛(假設A無其他方法)
但究竟pro 唔proportionate

呢個擺明係殺人佈局
pre-emptive strikes 唔係話你知有條友將會殺你，所以你可以設局整死佢先
有條傻佬想攻擊你，你制服佢先嗰d

其實整得陷阱都唔 imminent 得去邊
同擸野打交兩回事

好不安

正當防衛要件：

1 現正有不法侵害

2 有想保護既法益 （身體 生命財產之類）

3 有防衛既意思

4 合乎比例原則

成個過程好快，我覺得A推野落去B到係正常人面對被追殺反應，唔需要詳細計劃
proportionality真係好睇jury

你覺得有無?

如果推個樣野可以責死人。。咁應該都幾大件 咁推都應該要5-10秒 加堆碌去責死人既加速度

10幾秒應該可以走 防衛過當 應該會誤殺
但現實多數判緩刑。。

冇 講緊追殺喎
過程又咁快
同埋果d 咩一級武器兩級武器
講真拎把瑞士刀狂slash你條大動脈你拎把槍打佢唔通唔proportional咩
真係睇情況

已經有唔同意見
一件案結果如何真係有好多可能性

冇罪
牛頭唔搭馬嘴
基本上你行為動機係為左殺就入罪
否則冇乜可能定罪到
姐係你當你買多左安眠藥
唔要一罐，掉左去垃圾房
有人執左食哂殺左，咁又關你事
你只要扮到冇動機，一個例行動作就得
如果假若你知道個個位置成日有人偷野
咁你就請個垃圾婆每逢三點收垃圾
而個個小偷就兩點偷野
咁你扮野，照日常掉垃圾，掉毒藥
咁正常，個後花園唔見野，係因為垃圾婆3點收垃圾，咁就可以證明你放垃圾係後花園係倒垃圾，而個小偷既死你唔會入到罪

基本上你證明你冇犯罪動機
而個兇器亦同你冇關，就唔係你所造成
個位你係用黎放垃圾，唔屬於你既野
亦唔存在你既責任

控方會舉證，同警方會先懷疑你殺去搜證
所以人地最先考慮既係個兇器點解會係果個地方，依個係一個疑點
所以個個地方用作收拾垃圾
同定時定候有人黎收垃圾
依個就唔會有人去懷疑
正如你唔會懷疑垃圾桶點解有垃圾一樣

假設我未試過俾人偷野，我係後花園放咗一袋食物，另一袋係有毒嘅(個樣似食物)，兩袋同時俾人攞走咗，個賊eventually食咗袋有毒嘅死咗，咁又算唔算謀殺 動機純擺野

有無人知道動機同意圖有咩分別?

同埋未來會唔會廢除joint enterprise ?

motive 唔係element of crime
intent =mens rea
有actus reus+ mens rea 先入罪
motive可能做evidence prove到intent

點解joint enterprise 會廢？依家都係foresight 嗰度interpretation 唔同咋嘛（好似 ）

唔係當你有d咩occupier liability

點樣計合唔合乎比例原則？

會唔會計埋涉事者有練過拳 有操過？

如果淨係計手揸緊既武器既話 認真覺得對受害人唔公平

明白了
至於joint enterprise，無咩留意crim law發展，一直個印象就係好爭議性

好多人包括你都誤解左
可能俾電視劇，電影影響左
普通法係唔考慮動機，考慮嘅係合理性
當中假定左人係唔會作出不合理行為
係睇當時嘅行為有冇足夠合理理由去令你做出某行為
就算你唔係想殺人，亦都冇動機去殺人
但係係你認知下該行為係會引致他人死亡，而都有預謀去作出該行為已經係入得謀殺
所謀殺官司最多打嘅兩點係當事人認知（唔知會死人），同非預謀（受隨機影響，非理性）
唔會有人去理你有冇殺人動機
當然個個老爺唔同，但係基本原則係咁

咁你同個官解釋下放毒係到的目的係咩先
有合理原因就得

我覺得會當係誤殺，反而你一開頭講果個毒藥事件就入唔到罪機會大好多，等我又問下我個大律師朋友先

我覺得無理由有罪

同意，即係如果你將毒藥包裝到似可食用飲用既野，就好大機會告得入誤殺，否則應該打得甩

大陸案例就算吧啦

我放左d食物係後花園，唔見左，第一時間梗係覺得係比老鼠食左啦第二日放毒有咩問題，不過加返個告示好d既

其實就好似你係屋企收埋把獵搶一樣

放係儲物室，放哂警告，放高位，唔顯眼位置

細路普通人唔會接觸到

咁有個爆格佬拎左出來唔覺意開槍打死自己

我認為屋主冇罪

美國你可以直接射死佢添啦

我都有個關於謀殺嘅問題想問咗好耐
我以前睇過條youtube 片
係有個男人冇戴降落傘 淨係著一條短褲去跳傘
佢靠嘅係個camera man 係幾十秒後跟住跳
係空中接近佢再雙方share 一個降落傘
我嗰時就諗
如果成件事係甲方提出
但乙方其實係心入邊好憎甲方
係甲方跳完後 乙方唔跳（扮唔舒服）
然後甲方跌死咗 乙方有冇法律責任

其實以前個po都係我開

好高質討論

上面講殺人機關
咁如果係一隻惡犬呢？
寫到明入黎會咬死人
結果有人入黎真係咬死左
咁飼主又洗唔洗負責任？

無學過法律
我覺得個case兩面睇 啲細節就決定入到or無罪
例如個官好難判斷你係咪已得知次次都有人偷野
第二 件野係點樣殺人 第三 你放係屋企花園既咩位（如果你放係好容易比人偷既位又唔一樣）
比個例子
如果你鄰居or有一條仆街次次都係爬入你花園深處偷野拎去賣比貧民窟啲人
你支毒藥比佢偷左，佢賣比人，買家錯用毒藥死左（又或者用黎做殺人兇器）
咁樣就唔算你誤殺

所以大家好似都係傾緊啲主觀細節
樓主不如一次過比哂啲所有資料證據睇下個情況點
咁先判定到件案

利申淨係玩過逆轉裁判 法律0認識 9up only

其實好似得基本法咁唔清唔楚
人地d法例好似寫埋咩情況下
用咩方法殺人
會判咩罪咁樣
而香港就只係叫謀殺 or 誤殺
所以造成每個人(每個律師)對果條法例既理解唔同
而個官就通常依照過往既案例黎判(好似係)
總之睇你(你個律師)點樣理解條法例先去打官司
利申0法律常識
sor for 1999

唔係有說明就無事, 正如電力公司制房, 佢危險性係無法避免, 但佢亦有責任令一般人唔可以隨便進入.

機關唔可以你中意放就放, 如有危險性, 即使你聲稱係為觀賞用途, 你無做足夠保護措施, 重有樣野叫疏忽殺人

個機關我設置係自己屋企既收藏室，for自己個人觀賞用途wo，都可以計我過失殺人？
咁我屋企擺把電鋸，佢用黎自殺又入我數？

誤殺

如果係雪房呢
有個人入雪房偷野
但係雪房每晚十二點都會鎖住
最後佢凍死左係入面
假設冇security巡同全automatic
有冇人有罪？

Woody Allen套情迷失控點

大學pantry比人偷野繼而擺過期(/有毒)牛奶

問得好，我都諗過一個類似既案例
假設我屋企裝修成需要密碼先可以打開到正門，而如果冇密碼就永遠打唔開，而有個賊破解左正門密碼入左去，然後偷完野之後想離開先發現離開又係第二個密碼，最後困死係入面，咁呢個情況業主會唔會被判罪行？

咁我屋企好大 我又喺屋企養毒蛇(合法地)
但有條友走入黎偷野 又唔知頭唔知路咁撞入左我屋企養毒蛇果個室內花園比啲毒蛇咬死左咁我有無犯法?
假設養毒蛇果個室內花園搵哂專家做好哂評估係安全方面PASS哂 除左隔硬打爆對門之外係無其他方法入去

會唔會係講緊occupier's liability? 如果係, 好似唔多關事....

誤殺唔使prove intention

不過我覺得樓主個case應該有機會murder - 明知有人會拎走D食物去食都仲放毒藥, death or serious injury should be a virtual certainty as a result of the defendant placing poison in the food (Woollin)

當然, jury點判、prosecution點證明到D毒藥係defendant放、同埋最重要係點證明defendant知道之前放係到D食物日日都俾人拎走, 係另一回事

如果成件事係死者提出, 我覺得prove唔到murder，因為prove death is a virtual certainty of the defendant promising to share a parachut或者未必過到jury果關
但gross negligence manslaughter有機會：defendant作為死者既朋友, 又一齊玩跳傘, 法官可能判有duty of care and breach of duty

或者嚴重傷人果D罪行可能都關事, 因為有recklessness

唔一定有動機 計劃 同 準備
假設拳王小明行行下街，一拳打到個路人後腦死左
小明死都唔講因乜事打人
上面三點控方都唔會搵到
但只要個目的係置人於死地，咁就入到老謀

係香港唔係放係儲物室，放哂警告，放高位，唔顯眼位置就得
要係警方認可槍械庫先係冇問題

咁樣離題左

咁睇下個賊點死啦...

樓主問d咁既問題，好有犯罪意圖
係咪有人日日偷樓主d野食

高質post留名

冇可能有罪, 當你所有野都係合法既話, 只可以當意外.
個例子轉做係狗, 有賊入屋偷野比狗咬死,
除非主人係在場並且向狗狗發出指令攻擊賊人,
否則真係冇理據可以告得入.

你收埋俾人偷左中毒 無事
你放開揚易取既地方又無合理解釋 收皮

係咪樓主成日比同事偷野食...所以想放啲有問題既食物/飲品(瀉葯) 去比同事偷呀?

冇..冇呀

我就覺得好在乎你放既位置...雖然話係自己屋企...但正常人會唔會放"足以殺人"既毒葯係枱面, 雪櫃, 相對易接觸既地方?? 控方係有合理理由去質疑你咁放既理由...無合理解釋...係咪比較易入...

我覺得公司雪櫃係公家野，你放落去就假設所有同事都接觸到，但係花園係私人地方，本身唔expect會有人進入呢個場所
前者應該易入過後者

呢 D 假設個個都會
首先會考慮你個動機係咪可信

題外話, 正如某風水師有份文件, 話佢係某富婆既承繼人
點解最後會唔成功?

但我從來冇確認過盜取我食物既到達係人類定生物，假設我個google記錄入面全部都係關於如何毒殺老鼠/害蟲之類既record，咁係咪就好大機會打甩呢個case?
因為我內心係諗緊點毒殺動物，而非報復人類

無錯, 首先你做樣野係咪合法, 唔係聲稱.
你合法地有支槍o係屋企, 拎槍牌.
有條茂利走上你屋企偷你支槍, 唔小心支槍走火死左, 咁表面睇 9 成無事.
可以好簡單, 亦可以好複雜.

支槍點解走火, 條茂利會唔會同你有個人恩怨, 如果控方又證明到有問題, 亦都可以推翻

就咁講兩句, 可以決定到有無事, 咁法庭有 Q 用?

咁你覺得一個恐懼鬥室迷想嘗試自己diy殺人機械做收藏品同玩具放置係屋企算唔算係一個合理既動機？
日記上面表示 設計呢個機械本身並冇殺人動機同傷害人既心裡，反而考慮緊如何收藏佢避免殺傷

你當然可以咁解釋...你可以話呢間屋係得我一個可以入...(假設)所以我放左毒葯係枱面...但放既份量係幾多?毒老鼠既份量大到可以毒死人??用毒性足似毒死人既毒葯去毒老鼠?? 解釋要合理...

diy殺人機械 點解要做到真係可以殺人, (電人既裝要24小時連接電源? 用刀既...要真係放把開封既刀上去)? 有冇安全/解除裝置 ? 例如 ... 有槍牌 ... 枝槍都要同子彈分開放 (好似係) ... 你放一個STANDBY 既裝置係到...有冇合理理由?? 我再諗到既係...其他人有幾易去接觸呢個比較危險既裝置..(啫係槍要放夾萬)...

全部係吹水...

殺人件物品已經做出黎。
咁考慮收藏呢件事，有無辦法證明？
就咁喺日記寫考慮收藏，咁如果無合理困難，但又無做到，出左事，咁係咪有合理懷疑你講大話？
就算未有人出事，有人告 9 你
如決定你係講大話，意圖謀殺

無講大話，信你只係 on99, 最輕係充公？

利申無讀 law, 以上覺得 logic

難得高質post
好鍾意睇法律野留名

咁如果對我嚟講本身收藏係屋企+封條已經係一個最合適既收藏方法，我冇考慮過比任何其他人去接近佢，所以我既行為係貫徹住日記既內容，可唔可以成為辯解既理由？

英國有案例Revil v Newbery 話屋主對入侵者都有duty of care,不過我諗要確定你係知道有同一個人恆常地咁入你屋企先有大啲機會入到你。

利申:9up

會，law，特別是普通法唔係死既，唔會話因為你放係自己屋企就冇謀殺
佢係睇你動機，除非你證明你根本唔知有可能有人會拎到而食
否則 你知有人拎+食 + 你知有毒 = 有犯罪動機＋真係有人死 = 謀殺

利申法律撚

duty of care 係侵權法啊哥仔，係民事；謀殺係刑事啊

佢可能想講 即使對方係不法咁入侵你屋企
但係屋企某樣有可能令到對方受傷既野你無做好
都會構成侵權行為 唔理佢既進入係不法定合法

好簡單一句，你有心想佢死，你就有謀殺，唔理你 係將個藥放係夾萬定乜，放係夾萬最多只可以係 證明你唔想比人拎到 從而 infer 你冇心想佢死

一句到尾 睇個證據／個官覺唔覺你真係想佢死

講完都唔關謀殺事

執著用字，應該係 prosecution 證明你知， 然後你disprove

侵權行為可以同時構成民刑事既

。。。 可以，但唔係用黎證明佢係刑事既理由啊 ............

人地話魚蛋好食， 你話魚蛋唔係魚整， 聽到我一頭霧水

佢係咪想講duty of care 係gross negligence manslaughter 入面其中一個requirement

毒狗

小弟不才 原來師兄招數咁高

但刑法都會有 英美法唔知係咪咁
德日台會係有種 你係某個地位 就會有義務去做好一樣野
EX: 開餐廳 地下扇既話要立塊牌係到提醒D客
唔係佢趺低左就會係刑法過失傷害一樣

第 15 條
對於犯罪結果之發生，法律上有防止之義務，能防止而不防止者，與因積極行為發生結果者同。
因自己行為致有發生犯罪結果之危險者，負防止其發生之義務。

好似呢種咁

自衛情況：

有賊持刀入屋，我用相同武力刺死左佢，都應該入誤殺，但我係要保護屋企人先出手，香港有無案例係誤殺但無刑責，係咪就算無刑責都案底跟一世？

咁應該唔入wo
純粹直覺

唔入
相同武力
self-defence =complete defence= acquittal

我剩係知如果係香港的話
就算有塊牌係到都未必避到民事責任
因為地方負責人有負責盡快清理
當然落雨的時候冇得避免

香港無自衛殺人, 入硬

留名學野

冇justifiable homicide
但有self defecnce 呢個defence to murder

冇一個term叫自衛殺人，但有自衛ok?

只係個法律理據來源既不同啫
香港既所謂義務係唔需要由 另一種條文去訂立
人與生俱來係有bodily integrity，凡侵害就係有criminal offence unless has legitimate excuse

又或者由 某d ordinance 直接規管，但過失傷害 一般係tort law, 即係民事

相同武力 唔等於 self-defence,
self-defence

Self-defence (AR)
- Common law entitlement to use force (against persons) to protect bodily autonomy:
‘Private defence’: permits [D] to use reasonable force to defend [D] or other parties

It makes the force applied lawful (AR)Common law right to ‘defend’ property (Hussey (1924)),
ν Criminal Law Revision Committee’s 14th Report (1980): ‘A person may use such force as is reasonable in the circumstances as he believes them to be in the defence of himself or any other person’
υ ‘Defence of Any other person’ Approved in R v. Williams (Gladstone) (1983) (Eng CA)

¬ Common law entitlement to use force in ‘S-D’ still exists and it is not abolished by s.101A (2), CPO
ν S-D same test as for s.101A (1)- ‘as is reasonable in the circumstances’.
ν But not originated from this statute, its source is still common law

¬ Self-Defence may apply even if [V] is not committing a crime: see Re A (Conjoined twins) [2001]
¬ Two elements of S-D:
ν S-D permits [D] to use ‘such force as is reasonable’ ‘in the circumstances as D believes them to be’
1. Belief as to the factual circumstances that [V] is using or threatening unlawful force (against D or others)
2. ‘Reasonableness’ of D’s response (ie. use of force)

屌禁錯掣

Two elements of S-D:
S-D permits [D] to use ‘such force as is reasonable’ ‘in the circumstances as D believes them to be’
1. Belief as to the factual circumstances that [V] is using or threatening unlawful force (against D or others)
2. ‘Reasonableness’ of D’s response (ie. use of force)

我反而想知點解南丫島撞船單野點解2個船長會被告誤殺
其實係咪一個人的行為導致另一人死亡就告得

個post

我都想問下，假設有日我行過條後巷見到有個男人持刀想傷害一個女人，我即刻衝埋去用身體撞開個男人，點知佢一仆落地就暈咗，我報警之後警察到場將個男人送去醫院但最尾...佢死咗。

咁我有無罪？

佢持刀你又冇武器
點會有事

譬如我買咗啲野生菇類或者喺路邊執到啲野生植物，我諗住放喺花園曬乾佢之後放喺自己屋企裝飾，點知畀人偷咗嚟食跟住仲毒死咗。咁情況之下我完全唔係為防盜或者毒狗，係連我自己都唔知佢嘅毒性，咁又有無罪？

咁我覺得冇罪
其實如果你有個花園的話
一定有植物係有毒

相同武力殺死 -> 誤殺？
低一等武力（eg 徒手絞殺）-> ???

簡單講，即係唔係個賊拎把刀入黎爆格你就可以係咁插佢
如果佢投哂降咁已經冇左自衛成分，個情況根本冇必要用武力，你唔可以再插佢
不過我諗你想話有個人拎把刀，跟住打鬥，你用把刀插死佢
咁緊急情況，你用刀係reasonable force
講到尾咪又係睇下個情況合唔合理

故意製造意外殺人都係謀殺

你明知有人會攞走，但你唔知人地攞黎係會食用，咁應該係誤殺

利申：非法律JJ，純鳩up

其實買佢返黎, 有責任確認佢有無問題.
假如, 你以為你買左包糖, 點知原來係白粉, 你唔可以用唔知黎脫罪

自認無知, 通常可以做求情理由, 但唔應該做脫罪理由, 係兩件事

如果粒菇係瀕危品種, 比人發現, 你即使唔知, 正常都要罸
另一實例, 你過關, 朋友叫你幫手帶件野, 無話你知原來係禁品, 奶左野, 你即使證明你事前唔知都無用.

除非, 上面例子, 如果你係響正常途徑, 例如響超市買番黎, 如果你比人食, 後來發現有毒, 咁, 如你證明唔係你令粒菇有毒, 咁有理由相信係超市要承擔, 唔係你

如果你自己執, 或者人地比, 咁你都有責任

如果毒到死得人, 我相信有責任.
咁如果正常毒唔死人既, 但毒死人地隻狗, 咁應該有得拗

如果個賊用刀
我用棍
武力係會點計?

其實好簡單，你知有人會偷你D 野食，而你落毒等佢黎偷食，最後毒死左佢，呢個情況就一定係謀殺
而你之後既解釋，話乜野唔知有人偷野食，呢D 已經將件事既情況原全唔同左

sor講得唔清楚， r v adomako 裹面列出咗四個criteria點先算gross negligence manslaughter 而duty of care正正就係其中一個

佢個原本假設就唔合理, 全部基於假設, 並無設想事實會發生既事.
首先, 佢個情況, 口供會唔會有提過?

會唔會有構成謀殺, 首先要有人被告.

毒死, 正常都會查, 警察查個當時人, 有無 chok 到佢有可疑, 或者 chok 到有第三者發現當時人有可疑, 先係有無機會比人告既因素

褸主只係講個 scenario, 咁如假設警方懷疑係呢個情況, 並認為有證據有理由做上面既事, 咪可以謀殺落 charge

如果o係度諗 D 某某片劇情, 主角口供自然係完美, 或 skip 唔提某部分, 唔會有漏洞比警察發現, 甚至誤導警方, 做成完美既無証據殺人

要上 court 既 case, 被告一定堅持自己無罪架, 唔係邊洗上 court?
法官唔會無啦啦話被告殺人, 唔會負責查案

精心佈局呢幾個字係謬誤
如果無考慮當中細節, 得呢兩句說話, 點會係一個精心佈局?
佈局細節, 諗到至少有 cover 疑點, 有 cover 自己角色位置, 先係一個佈局, 先可以被睇既人覺得係個精心佈局

求其假設兩句場景, 結果求其假設 D 細節已經可以得出唔同結果

但係屋主只係用黎裝飾
根本冇預計有人會食

呢個case應該無責任
你放菇出去跟本無預過會有人食
而且放出去並唔係佢死嘅主要原因
佢偷食先係導致佢死嘅主要原因

唔通放一隻好真嘅膠菇出去
有個傻仔食左，跟著塞住條腸死左
咁又有責任？

就算講duty of care 係咪會睇埋remoteness
利申 唔係讀law 求指教

2樣野黎喎
duty還duty, remoteness係關causation事

其實remoteness 同causation有分別

Generally, causation 只講reasonable foreseeability/sufficient connection
例如我架車hi到個人，佢受傷:
一個正常人，會合理地預期到 我既hi到佢，會導致佢既受傷 (physical harm)

remoteness係講：喂，你受傷左，但唔洗死掛？ 我架車hi一hi你，因而嚇到佢心臟病發死。呢個時候就有個principle 叫you take your victim as you find him
即係，就算個傷 同正常人預期既唔同，但因為係你自己hi到佢受傷，而同時佢天生有心臟病係佢呢個人既特徵，咁你都要負上佢死既呢樣後果。

咁如果你同個廢老嘈
而個廢老又周身病痛
結果激死左佢
咁洗唔洗負責

又或者嘈嘈下佢走埋黎打你
而你就推開佢 結果佢失平衡跌左落地撞傷左個頭
可能結果係重傷或者死埋 咁又洗唔洗負責

補充：只係輕輕一推

10次出現9次同一種結果先要負責
正如雞蛋頭蓋骨理論

但如果你知佢有呢種情況都特登整佢
就算謀殺 呢個就舉證問題

會唔會入到誤殺

香港係咪用remoteness
呢個好似剩係侵權行為先用?定刑事都用
好擴大責任範圍WO咁樣
以後出街唔小心隨時要賠100幾十個

有機會 因為你只係想推開無想殺人既意圖
但係要睇好多環境因素之類 唔係幾句就描述到

呢單係類似個人特殊體質既案例

我覺得裝機關果度應該一定係意圖謀殺先，一心一意要爆格入黎既人死，就算有警告應該免責唔到，如果爆格個人死左就自然變左謀殺
如果唔係咁d銀行間間都係金庫放殺人機關啦

高質post
我一直都有類似想法
假如我剛剛搬入大學宿舍 宿舍有個公共雪櫃比任何人使用 而且未經授權 禁止拿取不屬於自己的東西

之後我想嘗試一下當一包老鼠藥放入雪櫃
睇下低溫下老鼠蔥會有咩化學反應

1. 我將包老鼠藥用危險警告字眼放入膠袋 或者
2. 我將包老鼠藥用麥提莎朱古力包裝袋袋好 或者
3. 我裝包老鼠藥用純色無字樣膠袋裝好
然後清楚標明 屬於123室西伯利亞貓，請勿拿取
而事後同學甲偷左我包老鼠藥食而且死埋

我想問以上1 2 3邊種情況我係需要負刑責？

2 3一定衰硬
既然你知道佢的毒性就有責任標示

3樣都應該無事,老鼠藥同麥提莎 食物 咁大分別 無理由人會分唔出
好似有case 係放左山埃,毒藥係玻璃樽,比人誤飲死左,之後淨係告佢藏有毒物.
應該只會當意外處理

如果加個指示牌話有毒勿吃
咁佢都照食 係咪冇事上身

唔可以藏有毒物

憑你開左依個post就可以話你有預謀傷害他人

如果係告會用咩條例？
誤殺？ 頭先追完po
要舉證責任在控方 我係唔係只需要顯示出我根本無預計到 老鼠藥 會被偷而且食就肯定無事？

誤
包括 你知會發生 但唔覺得會發生
同 你知會發生 亦唔希望發生

應該唔會唸到咁複雜,睇哂成個事既發生經過都係一宗意外去處理,除非你果d 藥係違禁品
你就咁放係度 好少會告誤殺

呢個放係飲得既容器,個小朋友死左,無告,只係意外

呢個裝住美沙酮 , 因為美沙酮本來係毒藥,所以只係告佢藏毒

儲藏老鼠藥幾時變左違法

毒品定毒藥

會 因為刑事訴訟法 現行犯係要抓到然後即時交俾公權利

毒品

但我覺得被告要解釋到點解會放包老鼠藥係雪櫃
雪櫃係儲存食物的地方
點解會放毒藥係雪櫃

但係我技術上冇辦法即時報官㗎喎

自己做既行為自己要負責

咁例牌都會問下,如果無可疑地方就連告都唔會
就咁放係度又唔係係d 食物就落毒就應該難d 會告誤殺

事實係香港無牌買唔到鼠藥

基乜鳩嘢本法

但疑點利益唔係歸於被告咩？
唔係應該有檢控官prove我有罪咩？
更何況其實佢點prove我係有心定冇心擺？

純粹好奇

睇完呢個post
覺得自衛者好撚慘

自衛者除非你強大過殺手好多
否則你無可能就到用相同武力保護自己
(大人同小朋友打架就話可以捉住對面郁唔到姐)

因為殺手係起殺心殺你 係all in
你就只能就住就住 重手少少/用計
又驚整撚死佢被人告謀/誤殺

即係作為自衛者 一係等死 一係等坐監
法律真係無得頂

咁又未必
始終呢d罪一定會有陪審團
而且要大比數通過先罪名成立
如果咁多個陪審團都覺得佢抵死
咁佢好大機會真係抵死

反而危險駕駛導致他人死亡唔會有陪審團

其實自衛殺人真係9成過唔到陪審團，你地又冇必要咁恐懼

應該未告果陣 警察已經問你點解放果D野落雪櫃
你話係放 d 野落雪櫃為做實驗,警察睇哂呢d 情況,覺得無可疑,你唔係放d 野落食物混埋一齊,或者有心誤導人食去害人之類,就會當意外處理,所以連檢控官,律政司果d 都唔會上到去.

不過如果係溝埋落d 野食等人中招,好大可能會告謀殺先,之後先睇個被告有咩解釋可以減做誤殺

呢D理論黎姐 推係咁推 現實發生再算

再者自衛殺人咁嚴
另一方面諗唔會俾人利用正當防衛去殺人呀MA

如果你有黑帶三段個犯無
你同佢一樣赤手空權打，都唔係相對武力

如果有條友係後樓梯仆親撞到個頭重傷
你選擇視而不見
最後條友死左
咁有冇刑責